\include{./TeX_files/config}

\begin{document}
	\thecoverpage
	%\tableofcontents
	\pagebreak

	\begin{abstract}
		A implementação do algoritmo de caminho minimo utilizado neste trabalho foi baseada no conceitos aprendidos na disciplina teórica de mesmo nome, criado por Edsger Dijkstra.
	\end{abstract}

	\section{Implementação de JAEDsMaps}
		\begin{lstlisting}
package pratica07;

public class JAEDsMaps {
	/** Armazena as distancias relativas para cada vertice em cada iteracao. */
	private int neighbors_nodes[];
	/** Armazena os nos vizinhos de cada no do grafo da arvore final produzida. */
	private int relative_distance[];
	
	private JGraph jg;
	int n;
	
	public JAEDsMaps(JGraph jg){
		this.jg = jg;
		this.n = jg.getN();        
		this.relative_distance = new int[this.n];        
		this.neighbors_nodes = new int[this.n];	
	}    
	
	public void searchWeight(int v0) throws Exception{
		/** Armazena os vertices ja verificados.. */
		int verified_vertices[] = new int[this.n+1];
		
		for(int i=0; i<this.n; i++){
			verified_vertices[i+1] = i;
			relative_distance[i] = Integer.MAX_VALUE;
			neighbors_nodes[i] = -1;
		}
		relative_distance[v0] = 0;
		/** Controi o heap de pesos minimos. */
		Heap jgraph_heap = new Heap(relative_distance, verified_vertices);
		jgraph_heap.build();
		
		/** Remove o vertice de valor minimo do heap ate que este esteja vazio. */
		while(!jgraph_heap.isEmpty()){            
			int heap_min_value = jgraph_heap.removeMin();
			if(!this.jg.listEdgeisEmpty(heap_min_value)){
				/** adj recebe o primeiro valor da lista de arestas da matriz de adjacencia. */
				JGraph.Edge adj = jg.firstListEdge(heap_min_value);
				/** Enquanto existir algum item na matriz de adjacencia. */
				while(adj != null){
					int v1 = adj.getV1();
					/** Verifica se os pesos do primeiro item da lista da restas somados a 
					distanciaRelativa do no do ponto avaliado e menor que a atual distanciaRelativa
					do no vizinho; Caso sim, a distanciaRelativa do no vizinho ao que esta
					sendo avaliado no momento sera atualizada pelo valor dessa nova distancia 
					avaliada ate o pontoAvaliado. */
					if(relative_distance[v1] > (relative_distance[heap_min_value] + adj.getWeight() + adj.getTime())){
						neighbors_nodes[v1] = heap_min_value;
						jgraph_heap.decreaseKey(v1, relative_distance[heap_min_value] + adj.getWeight() + adj.getTime());
					}
					adj = jg.nextEdge(heap_min_value);
				}
			}
		}      
	}
	public int antecessor (int v0) { 
		return this.neighbors_nodes[v0]; 
	}
	
	public void printDijkstra (int v0, int v1) {
		JGraph.Edge edge;
		// Se estiver na origem imprime ela
		if (v0 == v1) System.out.println (v0 + " -- Distancia: 0" + " - Tempo: 0");
		// se nao existir antecessor nao a como percorrer logo nao existe o caminho entre os vertices requisitados
		else if (this.neighbors_nodes[v1] == -1)
		System.out.println ("Nao existe caminho de " +v0+ " ate " +v1);
		//Chama recursivamente com a origem e o antecessor imprimindo o caminho minimo entre os dois vertices
		else {
			printDijkstra (v0, this.neighbors_nodes[v1]);
			edge = jg.existEdge(antecessor(v1), v1);
			System.out.println (neighbors_nodes[v1] + "," + v1 + " -- Distancia:"  + edge.getWeight() + " - Tempo:" + edge.getTime());
		}    
	}
}

		\end{lstlisting}
	\section{Resultados}
	Para o primeiro grafo, apresentado na \autoref*{fig:grafo1}, o caminho mínimo do \textit{vértice 1} até o \textit{vértice 5}, gerou o seguinte resultado: 
	\begin{lstlisting}
	Grafo 1:
	0	1	2	3	4	5	
	0	0/0	0/0	0/0	0/0	0/0	0/0	
	1	0/0	0/0	8/3	4/10	5/2	0/0	
	2	0/0	0/0	0/0	0/0	0/0	9/5	
	3	0/0	0/0	0/0	0/0	1/4	5/2	
	4	0/0	0/0	3/8	5/7	0/0	2/7	
	5	0/0	0/0	0/0	0/0	0/0	0/0	
	Caminho minimo: 
	1 -- Distancia: 0 - Tempo: 0
	1,4 -- Distancia:5 - Tempo:2
	4,5 -- Distancia:2 - Tempo:7
	\end{lstlisting}
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[height=4cm]{grafo1.png}
		\caption{primeiro grafo de teste}
		\label{fig:grafo1}
	\end{figure}
	Para o segundo grafo, apresentado na \autoref*{fig:grafo2}, o caminho mínimo do \textit{vértice d} até o \textit{vértice a}, gerou o seguinte resultado: 
	\begin{lstlisting}
	Grafo 2: 
	0	1	2	3	4	5	
	0	0/0	0/0	0/0	0/0	0/0	0/0	
	1	0/0	0/0	3/3	0/0	5/5	0/0	
	2	0/0	0/0	0/0	2/6	2/2	0/0	
	3	0/0	0/0	0/0	0/0	0/0	2/2	
	4	0/0	0/0	3/1	5/4	0/0	9/6	
	5	0/0	6/3	0/0	4/7	0/0	0/0	
	Caminho minimo: 
	4 -- Distancia: 0 - Tempo: 0
	4,3 -- Distancia:5 - Tempo:4
	3,5 -- Distancia:2 - Tempo:2
	5,1 -- Distancia:6 - Tempo:3
	\end{lstlisting}
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[height=4cm]{grafo2.png}
		\caption{segundo grafo de teste}
		\label{fig:grafo2}
	\end{figure}
\end{document}